香港警察隊員佐級協會主席陳祖光：應修例豁免警員執勤時刑事責任

退休警司朱經緯在2014年佔領運動期間涉嫌以警棍襲擊途人，早前被裁定襲擊致造成身體傷害罪名成立，判囚3個月，獲准保釋等候上訴，多名警隊高層及建制派人士對裁決表示失望。《南華早報》引述香港警察隊員佐級協會主席陳祖光倡議，政府修例豁免警員執行職務時的刑事責任。

報導引述陳祖光表示，司法機構人員並沒有足夠專業知識去判斷警員所使用的武力是否合適，建議有關當局修改《警隊條例》，以保障警務人員無須為正確執行上級命令的行為附上任何刑事責任。

陳祖光表示，警員的工作是要聽從上級指令，認為如果警員正確地執行職務，但仍需為所做事情負上刑責是不公平的。

報道引述陳祖光表示：「這是不合理的，如果我上級要求我施放催淚氣體，我不服從的話就要面對紀律處分，但如果事情出了錯，我就要負刑事責任。我們一直都是被訓練去聽從指令的。」

陳祖光認為，律政署按照法律條文去判斷及決定是否作出檢控，但律政署並非武力使用的專家，因此警方與律政署對事情有不同的看法。

報導又引述另一名匿名警員表示，警員經常需要在一瞬間作出決定，「我並不是說他們從法律角度看我們使用武力就一定是錯的，他們坐在扶手椅上評斷事件是很容易的，但他們不會明白我為什麼在那個他們未經歷過的情況下拔出警槍或警棍。」

警察員佐級協會日前表示，將去信公務員事務局長和保安局長，要求於7天內舉行緊急工作會議，討論保障警務人員在執行公務上免受傷害，「以解決目前警務人員在職業安全保障上和工作士氣上的危機」。

警務處長盧偉聰周日亦表示，已即時成立工作小組檢討武力指引，並有員方代表，亦已開會交換意見，他表示明白同事理解及擔憂，會盡快有結果。小組會檢討使用武力的指引、程序、訓練，研究如何作出改善。

用陳祖光嘅邏輯
警察掃黃嘅時候食霸王雞係咪都唔駛負刑事責任?

根據佢既logic 上司叫你殺人 你去殺左 咁咪無犯罪？

陳祖光覺得呢啲行為都可以豁免刑事責任

1. 警嫖霸王妓囚20月 官斥破壞警員職能責任

曾參與反色情行動的油尖區特別職務隊警長，休班期間在廟街與持雙程證妓女上樓，突然出示警察委任證，要求妓女與他性交，但完事後拒絕支付200元肉金，更要求對方3小時內離境，否則將她拘留7天。警長早前於區院被裁定藉公職作出不當行為罪成，今被判囚20個月。

法官判刑時指出，社會有合理期望公職人員會盡忠職守履行職責、服務社會，惟被告朱志豪（43歲）卻濫用公職身分及職權以獲取私利，作出損害他人和社會的行為。法官斥責被告明知事主來港非法賣淫，卻對犯法行為視若無睹，更促使發生犯法行為，即令事主賣淫，在根本上破壞警務人員的職能及責任。被告更逼使事主離境，令其他警務人員未能調查事主，情況極之嚴重。

2. 警員非禮女疑犯罪成判囚16個月

一名警員在警察總部非禮一名女疑犯，判監十六個月。裁判官斥責他濫用職權，影響市民對警隊執法的信心，需判處具阻嚇力的刑罰。

27 歲、已停職的警員鄺浩雲，由囚車押送至東區法院聽取判決。他的代表律師求情時指，被告患有脊椎病，壓力大時會痛，認為他需要的是治療而非監禁，改善他對性的認識。

裁判官李紹豪則指，被告對女性有扭曲的性慾望，今次向受害人發洩性慾，不僅損害事主的私隱及尊嚴，更是濫用職權，影響市民對警員執法的信心，令警隊聲譽受損。被告由天橋跟蹤事主去廁所，顯示他是有預謀犯案。心理和感化官的報告均顯示，被告沒有真誠悔意。

裁判官指他懂得向警隊及家人道歉，反而沒有向最應該道歉的受害人道歉，重犯機會高，法庭要判處具阻嚇力的刑罰。考慮到被告在案發前有良好品格，現在已失業，失去福利，每條控罪減刑一個月，最終判他非禮罪監禁十四個月，公職人員行為失當則判監八個月，部分刑期同期執行，即是共監禁十六個月。

辯方在判刑之後，向法庭申請保釋等候上訴，但被拒絕。案發在今年一月十三日，警員鄺浩雲以搜身為名，在警察總部地下女廁內，非禮一名持雙程證的女疑犯，又要求她脫下內褲，坐在座廁上，看她的私處兩秒。

係

They dont have logic

傻撚左

警察國家

應該由香港法庭用中国法律或者解放軍軍法處置?

倡議嗰個成個世界係咪陣係得自己
法律保障自己就夠唔洗保障其他人
係咪小學畢業就出咗嚟做野

痴左線

仲惡過公安

freedom is slavery, ignorance is strength
don't you know that?

真心一問刑事責任包括d 咩？

全職罪犯

咁我都去考喇

真有牌爛仔
改法例攞正牌犯法

納稅人出錢養埋班咁既人放權玩鳩自己 屌

聽我屋企隻狗吠都仲有意義過聽佢鳩up

出到聲想要特權，勁過特狗

gta做差佬殺人都有星啦

係咪凍傻咗？

係嘅我都去考喇

漂白重慶大廈元朗天水圍深水埗佐敦啲人種

正呀 着住制服周街強姦

仲勁過納粹戰犯
做到高層都講得出依啲說話真係要人道毀滅

因為上司都係執勤，都唔洗負責
因為上司既上司都係執勤，都唔洗負責
今次做乜都得

做得好，啲警察係要講多啲on9野先會有更加多市民對佢地反感

到時人人都去考 打劫強姦

行行下咇突然鳩痕都唔怕，就地強姦民女

無法無天

警處內老強合法

要考督察了

休班警表示最烈不滿

仲警處老強？隨處老強啦

下次警察招募日一定又破紀錄申請人數

手足你漏左退休警

休班警點算

抱負

使香港繼續是世界上其中一個最安全及穩定的社會

目標

為確保社會安穩，香港警隊務必：

維護法紀
維持治安
防止及偵破罪案
保障市民生命財產
與市民大眾及其他機構維持緊密合作和聯繫
凡事悉力以赴，力求做得最好
維持市民對警隊的信心
價值觀

正直及誠實的品格
尊重市民及警隊成員的個人權利
以公正、無私和體諒的態度去處事和對人
承擔責任及接受問責
專業精神
致力提供優質服務達至精益求精
盡量配合環境的轉變
對內、對外均維持有效的溝通

唔係話按章工作咩？

d 差佬真係痴撚左線

1唔得，休班呀
值班就無問題

員佐級即係督察都未到個d
高乜鬼

雞餅仔你當高層？？？

叫得"完左級"既都係老散扒街咸蝦燦乍，時沙咪不過做死冇得再升既白袍慰安自瀆獎咁解囉！！！！！

比錢仲反而違反道德操守

咁可以周街強姦
正喎
我又做

以同樣on9思維，朱西偉以上知堆都應該要拉撚哂先

警察本身就有特權，隨時可以憑主觀判斷懷疑你有犯罪，可以查證，搜身，搭你返差館
襲警罪更加係港英年代放權俾警察用黎對付黑社會

根本唔構成普通襲擊罪嘅行為，例如掂一掂個警察，就可以告襲警，當時嘅原意係相信警察嘅操守，判斷能力，依家就用黎屈普通人

更加唔洗講有幾多黑警恃住一般人唔熟法律，盲從權威，用一句呀sir問緊你，差人做緊野黎非法要求市民停止錄影，甚至解鎖部電話任佢睇

按照佢嘅logic,如果警察值班個陣殺哂班高/狗官都唔犯法?
班官咪仲驚過市民，平時周圍點火頭得罪人

利申：純討論

果然係員佐級
講野都戇鳩鳩

痴線

齊齊考警察

//陳祖光認為，律政署按照法律條文去判斷及決定是否作出檢控，但律政署並非武力使用的專家，因此警方與律政署對事情有不同的看法。//

班差佬唔通係法律專家?

納粹德國 啲國家警察 重現

阿 sir 話係就係啦

跟住個官咪判左朱閪坐囉

以為佢咩高層咁巴閉 原來雞仔餅黎咋

而家咪修改個章囉

隨時開鎗殺人都得

司法機構人員並沒有足夠專業知識去判斷警員所使用的武力是否合適

自大到

當更去搶野強姦

到時到陳祖光之流擔心仲可以撈幾耐！！！

係呀好，我即報差佬跟手反咬你班仆街
有無人join

依家係咪香港歴史上最反智嘅年代？

呢條友講野已經證明前線警務人員有幾戇鳩智商有幾低

唔係上面落咩order 你都要跟，係淨係obey lawful order

Every police officer shall obey all lawful orders of his superior officers whether given verbally or in writing and shall obey and conform to police regulations and orders made under this Ordinance.

驚yijin 唔識睇
漢語版
所有警務人員須服從其上級人員以口頭或書面發出的一切合法命令，亦須服從及遵守根據本條例訂立的警察規例及命令。

呢班on9真係冇諗過北京點諗
俾你班撚樣咁大權仲得了

咁係街開無雙見人就打都得啦

咁撚智障既野都up得出口
你當自己同特首地位一樣咁超然咩

差佬逗人個陣唔使講咁多 先打你一鑊先查身份證

鬼王真係唔算低級啦 普通幫班見到佢都要客客氣氣啦

SS

立法會議員最多都只係會內任up 掉下杯都比人告
你班差佬勁到想刑事免
個權仲大過特首

捉幾條囡搜身先

無讀過書, 無智識, 無邏輯嘅極致
三無黑警

我建議所有政府官員豁免刑責
大家名正言順犯法咪幾好

好聽陪你自瀆叫聲大師傅，真相其實叫你獻世廢老寄生蟲咁囉！！！！

一句到尾：你自己心知有幾多新鮮蘿蔔皮轉到工，咁撚多怨氣仲咁折墮繼續撈？？？有人揸鎗逼你地架？？

你立左法一定多殺警案,到時唔好喊

去返好仔唔當差 既年代

行行下咇射低一兩件都無事

所以你地咪係員佐級囉 成日講埋啲邏輯唔通嘅嘢

畀人告入咗就諗住修例逼法庭聽你？

警殺警即將出現

直接解決埋休班警犯罪集團！
因為全部都喺執勤嗰陣做咪得！

徐步高無罪

咁不如癈除埋襲警罪，有乜野事私了好冇？

返工唔願休班，成為政府中最勤力既部門

上司叫你去支拿殺雜總都得啦咁

差佬開槍死咗人都要審啦大佬

哇以後點只係有牌爛仔

直情係真人板gta

應該搵人同佢地出個banner '支持警察打人合法化'

當更警玩晒啦屌

去考黑警 再打鳩黑警
無得輸

旺角警署強姦案個黑警咪冇罪?
在2008年11月上旬，一名19歲女子因於旺角遺失錢包而報警求助，隨後尋獲其香港身份證。2008年11月22日，梁禮仲利用警方報案系統電腦記錄獲得該名女子個人資料，並致電要求於旺角警署會面。11月24日下午6時，女子攜同男友前往旺角警署登記；晚上11時30分，兩人重返旺角警署，梁禮仲要求女子的男友先行離開，並帶女子往位於警署一樓的認人行列室的疑犯集合室內以錄取口供為由將女子強姦

屌你正呀喂

咁你咪大過政府啲官？曾蔭權做特首其間犯法都要坐監喎

佢哋就係想咁

以後無得眼紅消防

瘋狂咁捉人返警處強姦

d死警畜真係唔死無用

上司叫你強姦 你去姦左 咁咪無犯罪？

可以無限強姦

雞仔餅最多咪可以係堆藍恤衫入面圍威喂之外有幾高級

Ok.執勤時攞正牌運毒
所有拆家都投身警隊了
港版CIA

最緊要係：

可以行街街時俾好多唔識Ranking既市民，錯睇白衫就當大Sir崇拜！！！

成功既話
下次報考人數一定創新高

黃賭毒咩都得

真係唔撚明一班唔識守法嘅人，究竟點樣執法

弱智先會做警察

咁攪法銀行執晒笠啦

到時偷呃拐騙姦淫擄掠，橫行無忌啦

以後唔會再有休班警犯法 因為著住制服就可以光明正大犯法

係當更唔犯法 (因為殺人放火強姦聚賭收片犯毒當冇事)，以後休班警係犯罪龍虎榜冇得輸

留名睇所有猶差爭做便衣，當自己24小時 on duty

人無恥則無敵

正
差佬強姦殺人放火都合法
我即刻做

咁警超聯瓦解啦，傻仔都識買休班警贏

全香港變晒徐步高

前東德係柏林圍牆向逃向西柏林既平民開槍
而家都要受法律責任
聽從上級命令從來都唔係脫罪既藉口
以佢既邏輯就唔需要有軍事法庭

上司落order咁咪上司去坐監 由處長開始

當自己立法會議員

公安可以叫免費雞了

黑警真係黑警 姐係返緊工就可以拎枝槍搶野打劫

講得出依句已經腦撚殘

支持！根本做警犬應該一世免刑責啦
屌你地咁撚正義

咪即係將香港警察變解放軍?

依家班警比人撩到情緒失控咁

香港警賊好快可以凌駕埋海牙法庭

陳祖光

我屌你個女阿

臭閪你都屌

係惡過解放軍呀，解放軍平時都係營區好少出來

佢依加個LOGIC 係執勤就大晒

當更警執勤個陣咪做乜都得

其實差役係咪理論上廿四小時「候命」，休息時間只係off？

標題黨系列
真的說過「豁免警員執勤時刑事責任」？
陳祖光一向語出驚人，這點毋庸置疑，但看到立場新聞的標題「接受《南早》專訪 陳祖光：應修例豁免警員執勤時刑事責任」，再加一個「嘩！咁都得？？！！」（如圖），然後已經有大量share及留言，當中包括「咁殺人放火都得啦」、「強姦」、「搶劫」等。而報道的原出處南華早報，標題也是「Hong Kong police union demands officers be exempt from criminal liability at work」（如圖）。
由於事件太不合理（本傳媒知道，一起叫「X你老母」都是不合理），所以看看內文，及南華早報的原文，結果發現：
「...以保障警務人員無須為正確執行上級命令的行為附上任何刑事責任。」
“...so that officers could be protected from any criminal liability if they were correctly executing commands.”
「...這是不合理的，如果我上級要求我施放催淚氣體，我不服從的話就要面對紀律處分，但如果事情出了錯，我就要負刑事責任。我們一直都是被訓練去聽從指令的。」
“This is unreasonable. If my supervisor asked me to fire tear gas, I would face disciplinary action if I did not obey. But I bear criminal liability if things go wrong. We are trained to listen to commands.”
立場及南早的編輯們，「執勤時不需負刑責」跟「執勤時聽從上級命令不需要負上刑責」是差天共地的分別，標題黨之亂，又因此而起。
陳祖光在「七警打人案」及「朱經緯犯法打途人案」上屢出驚人言論，其立場的確令不少人氣憤，而且警察是需要「聽從上級的一切合法命令」，所以他沒有提及「合法」的「命令」，也可以為人詬病。
不過，他的確沒有說過「執勤時不需負刑責」，而這句說話可以引起無限誤解（大眾的反應已經看到），傳媒總不能用標題來誤導大眾，然後大眾又不看內文便share！
Share過的，自己識做！

Source: 求驗傳媒

不過黑警我屌你老母啦，收到order就明知犯法都要做，自己無價值判斷嘅咩
正正就係鄂蘭所講嘅平庸之惡，不過人哋講緊極權主義嘅納粹德國

香港一名29歲的警員因涉嫌本月24日在警署強姦一名19歲的女事主被捕。事發當日，涉案警員讓女事主的男朋友先離開，隨後將女事主帶到一間無人的房間，實施強姦。

香港警方在26日通報，一名29歲的警員因涉嫌本月24日在旺角警署強姦一名19歲的女事主被捕。前天早上，香港九龍城裁判法院提堂審理此案。法官認為案情嚴重，且被告有自殺傾向，被告不准保釋，由警方看管。

據介紹，涉案的19歲女事主在11月2日因為錢包丟失向天水圍警署報案，隨後案件移交旺角警署處理。警員梁禮頌通過警方的電腦系統取得她的資料，并在11月22日致電女事主，讓她前往旺角警署協助調查。

24日晚11點多女事主與男朋友到警署時，梁讓女事主的男朋友先離開，隨後將女事主帶到一間無人的房間，實施強姦，直至第二天淩晨1時許才讓她離去。女事主不敢在旺角警署報案，一個小時後向天水圍警署報警。

據介紹，被告曾表示，願付10萬元換取女報案人撤訴。涉案警員梁禮頌案發前就職旺角警區刑事調查隊，出身警察世家，而他則已經加入警隊10年。

立法後，警察申請人數一定暴升

以後拎AR15 行咇

二戰納粹下層軍官都要上身啦

.

冇錯，更何況人哋係受控於極權政府
屌而家香港真係越嚟越似走向緊極權

大粒唔告 細粒唔告 告契弟 今時唔同往日，家陣成個政府已經慣咗打橫嚟 今日割五城

係中國logic

非民事訴訟就係刑事，好似係
政府告你

有既話即考 日日一onduty 就強姦靚女

戇鳩

痴撚線

嘩開到口啦，真正無法無天

一樣不合理，根據海牙國際法庭嘅判決，執勤時犯法嘅指令一樣無得豁免

大陸都唔敢講呢樣出嚟

護送777唔小心開槍收佢皮 難道係身在曹營心在漢